黃色年宵旺場 今最後衝刺

黃色年宵旺場 今最後衝刺

■似水牛年行街街年宵市集今會延長開放時間到凌晨1時。

【本報訊】行年宵是港人農曆新年前傳統，但前年爆發反送中運動，政府「基於安全理由」翌年取消年宵乾貨攤位，今年因疫情再度取消。不過，民間仍自發舉辦多個黃色年宵市集，有負責人表示人流絡繹不絕，部份檔主首日已回本，新春期間會再舉辦市集。商戶表示，希望更多港人趁年卅晚出來消費撐同路人。

相關新聞：儂友和你散貨 場內搵「初心」

有檔主首日已回本

民間年宵市集遍佈港九新界，大大小小超過12個。在銅鑼灣舉辦「牛宵」的負責人Wing表示，「尤其係（星期）五、六、日好旺，keep住好多人嚟」，部份檔主向她表示首日已回本，「好睇係賣啲咩，木錶、賀年食品好受歡迎，可能啲人覺得木錶設計好特別」，其中一檔售賣陳皮檸檬因售罄已停擺兩日。

為了應付今日人潮，牛宵已增加霧化消毒劑數目，且會控制入場人數，「超過100人要喺門口等一等」，並延長開放時間至凌晨12時。主辦單位由年初二至初七亦會舉行新春市集，將有不同類型攤位。

相關新聞：黃大仙祠直播 法師代上頭炷香

在荔枝角香港工業中心舉辦「似水牛年行街街年宵市集」負責人TY指，年初做過同類市集，反應踴躍。今次比之前稍遜，「係上次好好，所以今次暫時比上次跌三至四成」。市集內較受歡迎是手工藝品，例如銀包、揮春、利是封等，亦有不少人購食品和書籍。今日亦會延長開放時間到凌晨1時，若人流太多會安排派籌和截人龍。

「HongKong_IN」在牛頭角工廈滙集30黃店舉辦「港嘢2.0之撐“喜”香港私人市集」，主辦單位會將各檔主扣除成本後的一成盈利捐贈612人道支援基金。活動負責人光仔表示，市集年廿七開始，人流和生意一般，「咁啱撞正呢幾日閒日，啲人要返工，時間上有影響」，加上疫情反覆，希望今日最後一日「唔好太差」，暫時較多人買小飾物、揮春、利是封等。他又指，今日特意設有一個「靠運氣」小遊戲，希望帶給港人驚喜。

推

課金課金課金 入錢入錢入錢！

黃色年宵啲嘢好貴, d 無用嘅擺設都幾百, d 手工啤又差唔多一舊水支

想撐都無財力啦大佬

香港人

邊撚度有一舊水支
我見大部分40蚊左右咋嘛

我去一間, 開我138 一支, 我心諗咩料?

一生發好意頭

佢就發過豬頭, 當我水魚? 落bar 飲鬼佬有人serve都唔洗138 啦

$138/打仲好意頭
唔見佢咁賣？

手足要食飯
你唔撐你唔係自己人 你分化

個樣似水魚